<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- $Id$ -->

<!DOCTYPE article
  PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd">
<article lang="sv">
   <informaltable frame="all">
      <tgroup cols="1"><tbody><row>
            <entry>
               <para>
                  <note>
                     <remark>HTML: &lt;META HTTP-EQUIV="Content-Language" CONTENT="sv"&gt;</remark>
                  </note>
                  <inlinegraphic fileref="../images/header.png" width="18.522cm" depth="0.53cm"/> Skapa leverantรถrskreditfaktura</para>
               <para/>
               <para>I det hรคr formulรคret registrerar du nya leverantรถrskreditfakturor. En leverantรถrskreditfaktura รคr en minusfaktura som skapar ett avdrag pรฅ en redan existerande leverantรถrsfaktura. Du tar bort produktrader genom att markera produktraden och trycka pรฅ knappen "Del" pรฅ tangentbordet.Fรถljande flikar och fรคlt finns nรคr du skall registrera en ny leverantรถrskreditfaktura:FakturauppgifterKreditfakturanrHรคr upprรคknas ett unikt internt nummer enligt en sekventiell nummerserie fรถr att kunna identifiera en leverantรถrskreditfaktura.KrediterarHรคr visas ett internt lรถpnummer pรฅ den leverantรถrsfaktura som blir krediterad av den hรคr leverantรถrskreditfakturan.LeverantรถrHรคr kan du vรคlja en redan registrerad leverantรถr fรถr leverantรถrskreditfakturan och fรฅ data om leverantรถren hรคmtad till leverantรถrskreditfakturan. Du mรฅste ha skapat leverantรถren i leverantรถrsregistret innan du kan skapa en leverantรถrskreditfaktura fรถr leverantรถren.OCR/Referens nummerHรคr skriver du in OCR-numret eller fakturanumret pรฅ leverantรถrskreditfakturan.FakturadatumHรคr skriver du in eller vรคljer ett fakturadatum enligt uppgift pรฅ leverantรถrskreditfakturan. Du kan vรคlja datum genom att trycka pรฅ "Kalendern" och dรคri vรคlja mรฅnad, รฅr och dag. Du kan ocksรฅ stega din upp en dag genom att trycka pรฅ "pil upp" och stega din ner en dag genom att trycka pรฅ knappen "pil ned".ValutaHรคr visas valutan pรฅ den krediterade leverantรถrsfakturan.ValutakursHรคr visas valutakursen pรฅ den krediterade leverantรถrsfakturan, leverantรถrsfakturan krediteras med samma valutakurs som gรคllde nรคr leverantรถrsfakturan skapades.Moms totaltHรคr skriver du in totalt monetรคrt vรคrde fรถr moms i den valuta som gรคller fรถr leverantรถrskreditfakturan enligt uppgift pรฅ leverantรถrskreditfakturan.ร–resavrundningHรคr skriver du in totalt monetรคrt vรคrde fรถr รถresavrundning (positivt/negativt) i den valuta som gรคller fรถr leverantรถrsfakturan enligt uppgift pรฅ leverantรถrsfakturan.ProduktnrHรคr skriver du in eller vรคljer en produkt frรฅn uppslagskolumnen. Du kan skriva in ett helt nytt produktnummer som inte finns sparat sedan tidigare i produktregistret.BeskrivningHรคr visas produktens beskrivning om du valt en produkt frรฅn produktregistret, du kan รคndra den hรคr beskrivningen eller skriva en helt egen om beskrivning saknas.InkรถpssprisHรคr visas produktens inkรถpspris om du valt en produkt frรฅn produktregistret, du kan รคndra det hรคr priset eller skriva in ett eget pris om inkรถpspris saknas. Inkรถpspris anvรคnds tillsammans med enhetsfrakt fรถr berรคkning av lagervรคrde.EnhetsfraktHรคr visas produktens fraktkostnad per enhet om du valt en produkt frรฅn produktregistret, du kan รคndra den hรคr enhetsfrakten eller skriva in ett eget vรคrde om enhetsfrakt saknas. Enhetsfrakt anvรคnds tillsammans med inkรถpspris fรถr berรคkning av lagervรคrde.AntalHรคr skriver du in antalet enheter av produkten som รคr med i leverantรถrskreditfakturan. Det antal du fyller i hรคr minskar antalet i lager fรถr produkten om produkten รคr en lagervara och checkrutan fรถr "Lagerfรถr" รคr ikryssad.EnhetHรคr visas produktens enhet om du valt en produkt frรฅn produktregistret, du kan รคndra den hรคr enheten till en annan eller vรคlja en enhet om enhet saknas.SummaHรคr visas radens nettosumma exklusive moms, summa berรคknas frรฅn inkรถpspris och antal.KontoHรคr visas inkรถpskontot fรถr produkten om du valt en produkt frรฅn produktregistret, du kan vรคlja ett annat konto, skriva in ett nytt konto eller vรคlja ett nytt konto om kontonummer saknas. Kontonumret visar pรฅ hur produktraden skall bokfรถras.ResultatenhetHรคr kan du skriva in eller vรคlja en resultatenhet fรถr produktraden, det hรคr har betydelse fรถr vilken resultatenhet produktraden skall bokfรถras pรฅ.ProjektHรคr kan du skriva in eller vรคlja ett projekt fรถr produktraden, det hรคr har betydelse fรถr vilket projekt produktraden skall bokfรถras pรฅ.KontonKundfordranHรคr visas konto fรถr bokfรถring av kundfordran hรคmtat frรฅn fรถretagsinstรคllningarna, du kan รคndra det hรคr kontot fรถr den hรคr leverantรถrskreditfakturan eller vรคlja ett nytt konto frรฅn uppslagskolumnen om konto saknas.InbetalningHรคr visas konto fรถr bokfรถring av inbetalning hรคmtat frรฅn fรถretagsinstรคllningarna, du kan รคndra det hรคr kontot fรถr den hรคr leverleverantรถrskreditfakturanantรถrsfakturan eller vรคlja ett nytt konto frรฅn uppslagskolumnen om konto saknas.UtbetalningHรคr visas konto fรถr bokfรถring av utbetalning hรคmtat frรฅn fรถretagsinstรคllningarna, du kan รคndra det hรคr kontot fรถr den hรคr leverantรถrskreditfakturan eller vรคlja ett nytt konto frรฅn uppslagskolumnen om konto saknas.KontantHรคr visas konto fรถr bokfรถring av kontantfรถrsรคljning hรคmtat frรฅn fรถretagsinstรคllningarna, du kan รคndra det hรคr kontot fรถr den hรคr leverantรถrskreditfakturan eller vรคlja ett nytt konto frรฅn uppslagskolumnen om konto saknas.LeverantรถrsskuldHรคr visas konto fรถr bokfรถring av leverantรถrsskuld hรคmtat frรฅn fรถretagsinstรคllningarna, du kan รคndra det hรคr kontot fรถr den hรคr leverantรถrskreditfakturan eller vรคlja ett nytt konto frรฅn uppslagskolumnen om konto saknas.Moms 1Hรคr visas konto fรถr bokfรถring av momskod 1 hรคmtat frรฅn fรถretagsinstรคllningarna, du kan รคndra det hรคr kontot fรถr den hรคr leverantรถrskreditfakturan eller vรคlja ett nytt konto frรฅn uppslagskolumnen om konto saknas.Moms 2Hรคr visas konto fรถr bokfรถring av momskod 2 hรคmtat frรฅn fรถretagsinstรคllningarna, du kan รคndra det hรคr kontot fรถr den hรคr leverantรถrskreditfakturan eller vรคlja ett nytt konto frรฅn uppslagskolumnen om konto saknas.Moms 3Hรคr visas konto fรถr bokfรถring av momskod 3 hรคmtat frรฅn fรถretagsinstรคllningarna, du kan รคndra det hรคr kontot fรถr den hรคr leverantรถrskreditfakturan eller vรคlja ett nytt konto frรฅn uppslagskolumnen om konto saknas.FรถrsรคljningHรคr visas konto fรถr bokfรถring av fรถrsรคljning hรคmtat frรฅn fรถretagsinstรคllningarna, du kan รคndra det hรคr kontot fรถr den hรคr leverantรถrskreditfakturan eller vรคlja ett nytt konto frรฅn uppslagskolumnen om konto saknas.InkรถpHรคr visas konto fรถr bokfรถring av inkรถp hรคmtat frรฅn fรถretagsinstรคllningarna, du kan รคndra det hรคr kontot fรถr den hรคr leverantรถrskreditfakturan eller vรคlja ett nytt konto frรฅn uppslagskolumnen om konto saknas.ValutakursvinstHรคr visas konto fรถr bokfรถring av valutakursvinst hรคmtat frรฅn fรถretagsinstรคllningarna, du kan รคndra det hรคr kontot fรถr den hรคr leverantรถrskreditfakturan eller vรคlja ett nytt konto frรฅn uppslagskolumnen om konto saknas.ValutakursfรถrlustHรคr visas konto fรถr bokfรถring av valutakursfรถrlust hรคmtat frรฅn fรถretagsinstรคllningarna, du kan รคndra det hรคr kontot fรถr den hรคr leverantรถrskreditfakturan eller vรคlja ett nytt konto frรฅn uppslagskolumnen om konto saknas.ร–resavrundningHรคr visas konto fรถr bokfรถring av รถresavrundning hรคmtat frรฅn fรถretagsinstรคllningarna, du kan รคndra det hรคr kontot fรถr den hรคr leverantรถrskreditfakturan eller vรคlja ett nytt konto frรฅn uppslagskolumnen om konto saknas.RรคnteintรคktHรคr visas konto fรถr bokfรถring av rรคnteintรคkt hรคmtat frรฅn fรถretagsinstรคllningarna, du kan รคndra det hรคr kontot fรถr den hรคr leverantรถrskreditfakturan eller vรคlja ett nytt konto frรฅn uppslagskolumnen om konto saknas.Ingรฅende momsHรคr visas konto fรถr bokfรถring av ingรฅende moms hรคmtat frรฅn fรถretagsinstรคllningarna, du kan รคndra det hรคr kontot fรถr den hรคr leverantรถrskreditfakturan eller vรคlja ett nytt konto frรฅn uppslagskolumnen om konto saknas.Manuell konteringHรคr kan du manuellt bokfรถra affรคrshรคndelser som inte har med kostnader att gรถra. Tillexempel kan du hรคr bokfรถra utgรฅende- och ingรฅende moms vid inkรถp av varor eller tjรคnster frรฅn ett annat EU-land รคn Sverige.KontoHรคr skriver du in eller vรคljer ett kontonummer fรถr konteringsraden.BenรคmningHรคr visas en text som beskriver kontot och mer specifikt anger vilka affรคrshรคndelser som skall bokfรถras pรฅ kontot. Beskrivningen hรคmtas frรฅn kontoplanen enligt kontonumret enligt ovan.DebetHรคr skriver du in ett monetรคrt belopp fรถr framfรถrvarande konto pรฅ konteringsraden.KreditHรคr skriver du in ett monetรคrt belopp fรถr framfรถrvarande konto pรฅ konteringsraden.KonteringHรคr visas hur den hรคr leverantรถrskreditfakturan kommer att bokfรถras i leverantรถrskreditfakturajournalen, och hur den hรคr leverantรถrskreditfakturan kommer pรฅverka den totala bokfรถringsposten i bokfรถringsunderlaget nรคr leverantรถrskreditfakturajournalen skrivs ut och bokfรถrs. Tryck pรฅ knappen "Uppdatera" fรถr att se konteringen fรถr den hรคr leverantรถrskreditfakturan. Du kan รคndra de automatiskt ifyllda kontona i konteringen genom att รคndra kontonummer under fliken "Konton" fรถr "Leverantรถrsskuld" och "Ingรฅende moms". KontoHรคr visas ett kontonummer fรถr konteringsraden.BenรคmningHรคr visas en text som beskriver kontot och mer specifikt anger vilka affรคrshรคndelser som skall bokfรถras pรฅ kontot. Beskrivningen hรคmtas frรฅn kontoplanen enligt kontonumret enligt ovanDebetHรคr visas ett monetรคrt belopp fรถr framfรถrvarande konto pรฅ konteringsraden.KreditHรคr visas ett monetรคrt belopp fรถr framfรถrvarande konto pรฅ konteringsraden.ProjektHรคr visas ett projektnummer fรถr att specificera intรคkten eller kostnaden pรฅ ett visst projekt.ResultatenhetHรคr visas ett resultatenhetsnummer fรถr att specificera intรคkten eller kostnaden pรฅ en viss resultatenhet.Leverantรถrskreditfakturan รคr bokfรถrdDen hรคr kryssrutan รคr ikryssad om kreditfakturan blivit utskriven i en leverantรถrskreditfakturajournal och bokfรถrd enligt leverantรถrskreditfakturajournalens bokfรถringsunderlag.LagerfรถrKryssa i den hรคr rutan om du vill att produkterna i leverantรถrskreditfakturan skall vara med i lagerberรคkningen fรถr antalet i lager.</para>
               <para/>
               <para>Copyright 2006-2018 - Bokfri.org</para>
            </entry>
         </row></tbody></tgroup>
   </informaltable>
   <para/>
</article>