<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- $Id$ -->

<!DOCTYPE article
  PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd">
<article lang="sv">
   <informaltable frame="all">
      <tgroup cols="1"><tbody><row>
            <entry>
               <para>
                  <note>
                     <remark>HTML: &lt;META HTTP-EQUIV="Content-Language" CONTENT="sv"&gt;</remark>
                  </note>
                  <inlinegraphic fileref="../images/header.png" width="18.522cm" depth="0.53cm"/> LeverantûÑrskreditfakturalista</para>
               <para/>
               <para>Den hûÊr rapporten listar alla leverantûÑrskreditfakturor fûÑr alla leverantûÑrer eller en specifik leverantûÑr under hela perioden eller mellan tvûË datum.NûÊr du ska skriva ut leverantûÑrskreditfakturalistan kan du vûÊlja om du vill skriva ut alla leverantûÑrskreditfakturor fûÑr alla leverantûÑrer genom att inte kryssa i nûËgon av rutorna fûÑr leverantûÑr eller datum, eller fûÑr en specifik leverantûÑr och/eller mellan ett start- och slutdatum fûÑr kreditfakturadatum. LeverantûÑrsreditfakturalistan filtreras sedan enligt era val.FûÑljande fûÊlt finns i den hûÊr rapporten:Kreditfaktura nrHûÊr visas ett unikt internt lûÑpnummer fûÑr varje registrerad leverantûÑrskreditfaktura.LeverantûÑrsnrHûÊr visas leverantûÑrsnumret fûÑr den leverantûÑr som leverantûÑrskreditfakturan ûÊr skapad fûÑr.LeverantûÑrsnamnHûÊr visas leverantûÑrens fûÑretagsnamn.KrediterarHûÊr visas det interna unika lûÑpnumret pûË den leverantûÑrsfaktura som har blivit krediterad av den hûÊr leverantûÑrskreditfakturan.ValutaHûÊr visas leverantûÑrskreditfakturans valuta.DatumHûÊr visas datumet dûË leverantûÑrskreditfakturan skapades och utfûÊrdades.Produkt nrHûÊr visas ett unikt nummer fûÑr de produkter som ingûËr i leverantûÑrskreditfakturan och som finns upplagda i produktregistret. Saknas ett produktnummer beror det pûË att produkten inte finns upplagd i produktregistret.BeskrivningHûÊr visas produktens namn eller beskrivning enligt leverantûÑrskreditfakturan.InkûÑpsprisHûÊr visas produktens inkûÑpspris per enhet exklusive moms angivet i leverantûÑrskreditfakturans valuta.AntalHûÊr visas antalet enheter av produkten som ingûËr i leverantûÑrskreditfakturan.RadsummaHûÊr visas produktradens totala monetûÊra vûÊrde exklusive moms angivet i leverantûÑrskreditfakturans valuta. Radsumma berûÊknas pûË inkûÑpspris och antal fûÑr produkten.FakturasummaHûÊr visas leverantûÑrskreditfakturans totala monetûÊra vûÊrde inklusive moms angivet i leverantûÑrskreditfakturans valuta.Varav momsHûÊr visas leverantûÑrskreditfakturans totala monetûÊra vûÊrde fûÑr mervûÊrdesskatt angivet i leverantûÑrskreditfakturans valuta.</para>
               <para/>
               <para>Copyright 2006-2018 - Bokfri.org</para>
            </entry>
         </row></tbody></tgroup>
   </informaltable>
   <para/>
</article>